Title: Kevin Smiths Comic Book Men
Date: 2015-07-21 11:51
Slug: kevin-smiths-comic-book-men
Tags: kevinsmith, comics
Description: Kevin Smiths Serie über seinen Comicladen

[![cc-by Luigi Novi]({static}/images/secret_stash.jpg)](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:7.9.12SecretStashByLuigiNovi2.jpg)

Nachdem ich gestern schon über Kevin Smith uns sein Superman Lives Drehbuch [geschrieben]({static}/posts/the-death-of-superman-lives-what-happened.md) habe, habe ich mir nochmal durchgelesen was er in der letzten Zeit noch so gemacht hat. Mir war bewusst das er einige Comics geschrieben hat. Unter anderem für Batman und Daredevil. Zwei der Batman Stories hat sein Freund [Walt Flanagan](https://en.wikipedia.org/wiki/Walt_Flanagan) illustriert. Dieser führt auch den Comic Laden [Jay and Silent Bob's Secret Stash](https://en.wikipedia.org/wiki/Jay_and_Silent_Bob%27s_Secret_Stash) in New Jersey. Ein Laden für Comics aber auch für allerlei Kevin Smith Merchandise. Dieser Laden ist auch der Schauplatz für die Serie [Comic Book Men](https://en.wikipedia.org/wiki/Comic_Book_Men). Eine Doku-Serie über den Alltag im Comicladen. Und die ist so verdammt komisch das ich die erste Staffel an einem Abend eingesaugt habe. Neben den Ankäufen von Comics und Spielzeug gibt es natürlich die typischen Kevin Smith Dialoge über Comichelden. Aber kein Wunder, die Leute aus der Serie waren zum großteil Vorlagen für Figuren in seinen Filmen. Absolute Empfehlung!

{% youtube -uxaUwOs_OU %}

{% youtube sJdkuEyhzrM %}
